自寫武俠小說：漢未三國江湖錄

從細個就好中意武俠小說 不時幻想自己係某某某大俠 代入各武俠世界中

自己最中意既就係金庸啦

中意郭靖既俠義 中意蕭峰既豪氣 中意令狐沖既浪蕩 仲有太多太多
金庸筆下門派 武功之多實在令我看得著迷

今星期終於將讀書時寫左小小既小說修改再放上黎

不敢望有人讚賞 只希望大家除左睇甜故 都睇下武俠小說 亦還自己一個心願 和自娛一下

多謝咁多位！

[蒼天已死，黃天當立，歲在甲子，天下大吉! ]
[蒼天已死，黃天當立，歲在甲子，天下大吉! ]
[地公將軍到, 太平道教眾可上前聽教..]

已在城中等候多時的民眾一擁而上, 歡呼聲震天, 像見到活神仙一般

只見一年約半百的高瘦男子在眾多頭帶黃巾,手執兵器的護衛裹排眾而出, 此人手執一支長木法杖,頭上亦帶黃巾,面如白玉,身穿黃袍,確有點出塵隱仕的味道.
男子在數名護衛的陪伴下走到人群中,與民眾一一握手又問候民眾的生活狀況等等,表現得十分愛惜百姓.

[唉.師哥,你說這人真的該死嗎? 我看他倒像是個大好人, 我想百姓看到皇帝也不見得會如此興奮]少年說.
[師弟, 你可不要像這些無知的百姓一樣被這張寶的樣子給騙了.. 難道這太平教害的人還少麼?] 中年男指拔出背後長劍續道 : [師弟, 別忘了你我下山時師傅對我們說的話!]
少年應道: [對 ..宋師哥教訓得是 ! 今天我們就為世為漢廷除害!]
[去吧!]中年男子輕拍少年背部並從二人躲藏的民房屋頂騰身而起.
少年緊隨其後 卻聽到背後一聲輕嘆[唉..] 心下駭然,怎麼還有人在後!? 他跟師哥在這潛伏半天卻全不知道 但見師哥已經用輕功飛向一眾黃巾教眾, 大戰在前當即把雜念排出專心迎敵!

在一眾黃巾教眾中首先發現危險的正是張寶本人 但他就像混不在乎般對刺客視若無睹.
那宋師哥的身法確是不錯轉眼已飛到張寶眼前 一眾護衛驚覺時 姓宋的已展開劍法 長劍先後向兩名擋在張寶前方的護衛刺去 ! 張寶的護衛武功其實並不弱,但事出突然而姓宋的劍招上使的都是捨命殺敵的招數, 人未落地兩招間已將二人刺倒 ! 護衛中一人大喝: [有刺客 ! 保護將軍!]
平民們到此刻才知有事發生, 雞飛狗走的四散開去.

姓宋的劍客足尖一落地正想再展開身法去刺張寶時前後左右已有三劍一刀同時殺至, 刺張寶之事已不必想了,長劍圍繞自身一轉先後 噹 噹 噹 噹 的掃中四名護衛的刀劍, 四人給他的內勁打得倒飛開去再爬不起來,只是被這樣一阻他已無法一氣呵成的再刺張寶. 就在這時姓宋劍客的師弟飛至, 足尖點在被師哥打得向他飛來的護衛頭上,一借力,手中長劍化作一道銀光直擊張寶去!
宋師哥不禁叫了聲[好!] 那張寶卻只微微冷笑說了句 : [嘿.. 青城派的..]
宋師哥怕師弟一劍不足克敵,將內勁運到手中,長劍脫手射向張寶,務要令張寶分心.
張寶眼見一人 兩劍即將殺至 不慌不忙的持杖的右手向後收 左手快如閃電的一指點出 正中師弟的劍鋒!
師弟被他一指點中,整條右臂都麻痺起來長劍也得脫手但腦筋卻清醒過來一個念頭閃過: 我今天是不可能活著離開的了.
他於生死關頭也不慌亂,不理自身安危的用左手由上至下的拍向張寶頭頂死穴大叫 : [師哥! 快走! ] 只希望飛來的長劍及他的一掌縱然不能傷敵亦可為師哥爭取時間逃生, 因他一招便試出此張寶的武功只怕在他們師傅青城掌門之上.
張寶再冷笑說: [嘿嘿 好一個師門情深的青城派] 說罷左手回手扣住師弟向他攻去的手腕,一運勁 啪! 的一響青城派少年的手腕不用看也知是廢了.
張寶同時一腳踢飛飛來的長劍,喝道:[少的要活 老的殺了]
宋師哥眼見張寶兩三招間已化去他們的攻勢並擒住了師弟,已知只怕今天是有死無生之局,但要他獨活卻是不可能的.
宋師哥悲道: [師弟別怕 我來救你]雙手不停的攻向往他圍過來的護衛,可惜青城派的拳腳功夫實在不怎樣了得,失去長劍的他怎也衝不出護衛的包圍. 在他中了數招左衝右突也無法脫身之際.
一聲如龍吟般震動天地的清嘯從他身後傳來. 在場中正鬥的人聽到此清嘯之聲,手上不禁緩了一下. 宋師哥把握這機會左右開弓的擊斃了兩人,正當黃巾護衛們怒不可遏正要再下殺手時,卻聽到地公將軍張寶叫道:[走吧]
張寶拿著那青城派少年轉身就走. 宋師哥喝到:[留下人來!] 卻見張寶已帶著人施展輕功走遠了 而圍在身邊的護衛在虛攻兩招後也都退了.
在敵人走後宋師哥不禁跪在地上回氣, 他被十人圍攻又受了傷其實已差不多用盡內力,只憑一口氣支持到此. 雖然師弟被擒心下著實難過但想到剛才有人暗中相助才可保住性命,禮數卻不可少了, 當下向後方一拜並朗聲道:[多謝高人相助,青城派宋磊在此謝過]
話畢只見一人從宋磊跟師弟在伏擊前躲藏的民房上飛身而至 身法瀟灑好看, 到落地時即伸手扶起宋磊. 宋磊抬頭只見一俊朗青年手持一全黑色的連鞘長劍,看上去大約只是二十歲比自己師弟只怕還要年輕, 不禁想剛才的嘯聲真的是他嗎? 何以張寶一聽到他的嘯聲就走了.. 一時間竟不知如何開口說話.

看反應 再回覆
亦有事相求

排版，不了。

排版好d ok? 同埋寫左幾長？最憎爛尾

對不起 因為copy過黎 我會整理下

大剛已寫到夠我寫三四個月
你地睇就一星期睇得完啦

標點同錯別字

會改進

我會睇 最緊要唔好爛尾 你故正既我成千章都會睇 加油

明天再up

多謝支持

有興趣

巴打加油，我平時鍾意睇開網絡小說，所以我好睇既試過成二千章都睇過

排版好似
睇得舒服就更有意慾睇落去

支持

再送上一段

少年卻先彎腰敬道 ：[ 晩輩見過青城派宋前輩 ]

宋磊看清楚少年的樣子，見他相貌俊逸不凡但面上稚氣未脫，卻可算是一位美少年。
當下急忙還禮：[ 多謝少俠相救，少俠武功遠勝本人又救了我一命，前輩二字不必提了 ]
宋磊的武功在武林江湖中也許算不上高明，但人到中年，眼光眼界倒是有的， 這少年的嘯聲顯示了他的內力驚人，輕功亦十分不凡，武功看來贏於自已甚多。

少年心想… 嗯… 我武功勝過他倒也非假。
只好不言語，微微一笑就算。

宋磊在擔心師弟之餘卻對這少年的武功好奇得緊，心想自已行走江湖多年，卻未聽過有一少年武功高明如此，
忍不住問到：[ 少俠可願告知姓名及師承何門，好讓我跟同門知道恩人名號，日後可望相報救命之恩。]

少年也是微微一笑道：[ 小子姓王，名乘風，無名小卒何來什麽名號，只是見你們一直被姓張的和他的手下圍攻，性命也差點不保實在忍不住要插手。]

宋磊聽到一呆，心想難道你一直在旁觀戰麼？那何不早點現身相助…見少年還是微微笑的不禁心下有點不满，但始終人家救你姓命也不好意思發作，只好點點頭說了聲多謝。

王姓少年雖年輕但也頗知人情世故，己知宋磊心中所想，忙道：[宋兄勿怒，小弟是有苦衷的，家師門規什嚴，不許在下向己交過手又被我傷到了的人再岀手除非他已康復了，因家師認為這樣勝之不武。]

宋磊更是奇怪，如此是說張寶被他傷了？
還有自己從來沒聽過這樣的門規…
難道這少年的門人有把握岀手就把對手殺掉麼…
可張寶卻在他手下活過來了……
心內實在有點不滿只好道：[令師可對自已和門下各人的武功自負得很啊…]
這話可有不太客氣了。

王乘風卻不太介意並傲然道：[ 師傅的劍法只怕天下間並無對手。]

宋磊面色一沉，心想這話好大口氣啊…這少年雖救了自己，但來歷不明行事好像有點奇怪，絕不會是名門正派弟子，搞不好還是魔門中人… 還是早走為妙，何況師弟在敵人手裏，可得早點設法救岀。
於是雙手一抱敬禮道：[多謝王兄弟高義，但同門手足尚在敵人手中，恨不得立即追上對頭相救，先告辭，望下次相見可把酒詳談。]
王乘風一直在旁看到整個過程當然知道宋磊師弟被擒。當下應道：[宋兄不用謝，但張寶武功並不弱，你一人要救令師弟………恐怕不易。]
宋磊也知自己不是張寶對手，但此地離青城派其他的據點也甚遠，還有要穩勝張寶在青城派門中恐怕只有師叔方可辦到，可師叔又不知雲遊到哪去了……唉

王乘風見他面有難色，哈哈一笑道：[宋兄不用擔心，讓我助你！]
宋磊又是一呆，再應道：[王兄弟不是不能跟他動手嗎？]
王乘風笑道：[是的是的，我只把人救岀不跟他動手就好。 除非張寶親自守在令師弟旁，否則憑我的輕功要救你師弟應該還可做到。 嘿…萬一撞上了張寶也只有跟他鬥上一鬥了，不能跟被我門所傷的人再鬥的話是我師叔說的，可不是師傅親口對我説的…哈哈！]
言罷手一拍宋磊道：[走罷宋兄！救人要緊。]

宋磊和王乘風二人當晚就到市集買了兩匹馬起程，一路上明查晚訪下發現，原來太平道將有一個說教大會正由張寶主持，看來宋磊師弟若是還在生的話多半會被帶到此。

在路上宋磊對這少年高手的了解又多了些，王乘風生來便是孤兒，沒見過父母一面。由師傅養育成人，自少便待在師門中，今次可是第一次下山，天下門派除少林，華山，丐幫等沒懂得幾個，青城派也只是從張寶口中第一次聽到，對漢室沒落黃巾起義等更是一竅不通。

問起為何會跟張寶打起來時，王乘風道：[那天我正在午睡，一班帶黃巾的混人不停的念經又大叫什麼黃天當立天下大吉的…我這午睡自然是睡不了。我起身一看，見一人正在帶領眾人念經，此人就是張寶了，我看他的樣子邪門得很，民眾又在向他下拜，不禁心中有氣，就飛到他前面想打他一巴掌讓他出個醜，也好叫他閉咀，哪知他身邊的護衛就不客氣的動手了，我心想難道我怕你們這幫傻子麼，就這樣打起來了。不過那張寶的武功的確不錯，可惜那天我還有事要辨只好刺他一劍嚇他一嚇便走了，唉，真可惜]

宋磊心想：這少年可胡鬧得很，也不知他這真可惜是說沒能殺了張寶可惜還是什麼意思。

於是一轉話題問起他師門的事 : [王兄弟，可告知貴派門號嗎?]
王乘風聽到後正容應道：[宋兄，不是我不當你是朋友，可是門派還有師傅的名號我是不能說的。我師尊說我下山後不得說他的名字還有我門的一切…嗯，這可是他親口說的，哈哈。因此對不起了。]

宋磊聽後不禁更加好奇，但想到他這樣說是不肯透露的了，也只好作罷。

王乘風卻在此時叫道 : [宋兄你聽，前邊有人在鬥。嗯…好像有近十人呢。]
宋磊心下駭然，是王乘風說起自己才閉目專心一聽，方聽到小許兵器交擊的聲響。自己要聽到交手的聲音己是萬難，王乘風卻聞聲便說有近十人在前，這少年的功力當真深不可測，徒弟年紀輕輕已經如此，再想起他的一句：[ 師傅的劍法只怕天下間並無對手。] 難道真的是人外有人。手心不禁冒汗….

王乘風哪知他心中所想，大叫道：[宋兄我們快去看，說不定是張寶他們。]言罷一夾馬腹，縱馬前去。
宋磊擔心師弟也是馬上跟去。

留名支持

留名

二人走近，確是見到太平道中人，卻哪裡有宋磊師弟的身影。
定睛一看，活的共有九人，七名太平道人圍住了兩名身穿灰袍的和尚，另外地上伏着二人不知死活。宋磊心想，真的是十餘人……

王乘風向宋磊道：[宋大哥，令師弟看來不在此……啊！你看，那用棍的老和尚受傷了]
兩和尚一用刀一用棍，用棍的那和尚武功較好，年紀也較大，只見他一人接過了五名太平道人的攻勢，剛剛被一人繞到後方打了一掌，情況已是險極。
另一和尚武功十分平庸，想幫助同門，卻突破不了另兩人的劍圍。灰袍上也有血跡，看來也受了傷。

宋磊道：[王兄弟，我恨極這些黃巾賊子了，我意救和尚殺賊，你意下如何？]
王乘風應道：[好！ 依宋大哥的，師傅早説過光頭的多半是好人]
情況危急宋磊也沒空計較他説什麽光頭多半是好人了。 宋磊跳離馬背拔岀配劍，叫道：[王兄弟我去助用刀的和尚]
卻是宋磊自知武功不及王乘風，請他去打發另五人了。

一聲[ 好！]在耳邊才響起，王乘風己後發先至一掌打向打傷老和尚的太平道人。

那太平道人看來是一眾道人的首領，見和尚有二人來援，攻向自己的卻是個身法很快的年輕人，當下向手下吩咐道:[我去擋住他，你們快點了結這老家伙！] 他也不懼王乘風，也是一掌打岀！

兩位和尚見來了幫手，精神也是一振。

噗 ！隨後是一聲慘哼…
跟王乘風對掌的漢子被打得噴血飛開再也爬不起來。 王乘風一招得手後順勢拔岀腰間黑劍，動作行雲流水好看之極。

宋磊見到卻無暇喝彩，飛身從後攻向兩名黃巾漢，長劍橫揮先後斬向二人務要令他們難向用刀和尚再下殺手。
兩名黃巾漢知道背後一劍才是利害殺著，二人同時虛擊一招迫開和尚回身便刺向宋磊，竟是同歸於盡的打法。
宋磊見兩敵劍如此刺來，劍招己使不下去，避開的話只怕等於送了和尚的命給黃巾賊，猛喝一聲抽身凌空後翻兩腳卻先後踢中兩劍！
兩名黃巾漢被他突然的變招殺過措手不及，兩劍同被踢飛，大驚時，宋磊已落地足尖一點，長劍又再殺到。

另一邊圍攻老和尚的五名黃巾漢見首領一招便被打得噴血飛開也是一驚，見對方隨手拔劍攻來，身法靈動更是駭然。
王乘風低吟道：[小心了…]
手中黑劍化作一團黑影分别攻向三人。
劍是先後攻向三人，但快若閃電便似一招攻向三人。三名黃巾漢只覺天地間突然失色，眼中只有重重黑影，要擋也不知如何去擋，三人最後真的永遠不見天日了。
老和尚見少年一招便殺了三人但招式卻邪得很，看清楚卻是一俊秀少年也是一驚。

兩名黃巾漢見同伴被王乘風所殺，不再理會老和尙攻向王乘風望為同伴報仇。
王乘風見殺了三人對方還是不懼，他初次下山涉足江湖也不願多傷人命只是救人要緊迫於下殺手，見對方捨命攻來倒是有點頭痛，只好叫道：[快走，不要命麼！] 身法一轉己避過二人攻來的一刀一劍，卻見對方沒停手之意，向老和尚瞟了一眼，意思就是：老和尚你意下如何？

老和尚見他在臨敵之際還有這等善心，想他絕不會是魔門中人，當下雙手合什道：[少俠手下留情罷。]

王乘風聞言微一點頭，黑劍劍如風岀，先挑中兩敵手腕，兩人手一吃痛兵器脱手。老和尚見機，飛身點了二人穴道，兩名黃巾漢便軟倒在地上了。
此時宋磊也己解決了敵手，扶住用刀的和尚慢慢走過來